\noindent Полагая
$$
    y = g (x)
$$
и принимая во внимание теорему  296, имеем для $0 < |h| < \varepsilon  $
с надлежаще выбранным  $\varepsilon > 0$\ :
\begin{gather*}
    0 = 0 - 0 = f (x + h, g (x + h)) - f (x,g (x)) =\\
    = f (x + h, y + k) - f (x, y) = \\
    = hf_1 (x, g (x)) + kf_2 (x, g (x)) + h\varphi (h) + k\psi (h)
\end{gather*}
, где
$$
    \lim_{ h = 0} \varphi (h) = 0, \lim_{ h = 0} \psi (h) = 0\text{.}
$$
Но
$$
    f_2 (x, g (x)) + \psi (h) \neq 0
$$
для $0 < |h| < \varepsilon_1$ с надлежаще выбранным $\varepsilon_1$,  $0 < \varepsilon_1 < \varepsilon.$
По-\\этому
$$
        \frac{k}{h} = - \frac{f_1 (x, g ) + \psi (h)}{f_2 (x, g (x)) + \psi (h)}
$$
и, следовательно,
$$
        \lim_{h = 0} = - \frac{f_1 (x, g (x))}{f_2 (x, g (x))}\text{.}
$$
\par\textbf{Пример} (снова умышленно старый):
$$
        f (x,y) = x^2 + y^2 -1,\quad |x| < 1,\quad y > 0\text{.}
$$
Здесь
\begin{align*}
        & f_2 (x,y) = 2y > 0,\\
        & f_1 (x,y) = 2x,
\end{align*}
и, следовательно,
$$
        g' (x) = -\frac{2x}{2y} = -\frac{x}{y} = -\frac{x}{g (x)}\text{.}
$$
(И действитвельно, как мы давно уже знаем,
\begin{align*}
    & y = g (x) = \sqrt{1 - x^2},\\
    & g' (x) = -\frac x{\sqrt{1 - x^2}}\text{.)}
\end{align*}